巴士業界聯合工會唔係新巴城巴工會囉

新巴職工會及城巴職工會聯合聲明
回應大眾對970事件之關注

當日新巴970車長在工作時被捕，新巴職工會已第一時間到現場協助及通知律師前往警署支援。鑒於事件已經進入法律程序，新巴職工會暫時不便透露太多事件詳情。正如新巴職工會理事長林錦標所言，巴士黑盒未有超速紀錄，而車長響咹示警亦時有發生，警方以危險駕駛之罪名拘捕車長顯得十分牽強。至於車長攜帶的士巴拿，實為不少車長工作都會帶同的工具，即是用以調較倒後鏡。我們會繼續留意事態發展，但不排除按既定程序，召開會員大會正式表決進行工業行動。

我們再次感謝大眾對事件的關注，並伸出援手提供協助。該車長經歷事件後身心疲累，已獲公司安排兩星期休假，如情況許可亦可隨時提出復工。兩巴職工會希望大眾繼續密切留意事態發展，必要時來齊集一起，來全力抗對，捍衛權利。

最後我們留意到有一名為「巴士業界聯合工會」的組織發動工業行動，我們在此澄清新巴職工會及城巴職工會並非該組織成員，亦未曾與該組織商討任何行動。不過正所謂兄弟爬山、各自努力，我們樂見更多同行兒女為正義發聲表態及有所行動。

新世界第一巴士公司職工會
城巴有限公司職工會
2020年9月9日

個巴士業界聯會彈出彈入又無證據
都唔知做緊乜